<resources>
    <string name="app_name">Notes</string>
    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
    <string name="cancel_button_text">cancel</string>
    <string name="notes">Notes</string>
    <string name="edit_button_text">edit</string>
    <string name="save_button_text">save</string>
    <string name="back_button_text">back</string>
    <string name="add_text_view">+</string>
    <string name="about">About</string>
    <string name="exit">Exit</string>
    <string name="about_developers">About developers</string>
    <string name="add">Add</string>
    <string name="header">Niikaa</string>
    <string name="description">description</string>
    <string name="navigation_drawer_open">drawer open</string>
    <string name="navigation_drawer_close">drawer close</string>
    <string name="all_notes">All notes</string>
    <string name="title1">Обучаться или постигать</string>
    <string name="title2">Первая стрела</string>
    <string name="title3">Поиск иголки</string>
    <string name="title4">Книга</string>
    <string name="title5">Улитка на дереве</string>
    <string name="title6">Полнота и пустота</string>
    <string name="description1">История от Тадао Ямагучи

Однажды новый ученик спросил учителя:

– Учитель, я у тебя только неделю, но был удивлен, узнав, что многие учатся в школе уже более десятка лет. Скажи, неужели для того, чтобы чему-то обучиться, действительно необходимо столько времени?

– Они не просто обучаются, – улыбнувшись, ответил Учитель. – Они постигают путь обучения.

– А разве это не одно и то же?

– Ты ведь уже научился включать свет в комнате? – спросил Учитель.

– Да! – ответил ученик.

– И выключать тоже умеешь?

– Да, но при чем здесь это? – удивленно спросил ученик.

– И именно от тебя зависит, светло в комнате или темно?

– Конечно, – согласился ученик.

Тогда Учитель подошел к окну и раздвинул шторы. Была середина дня, и яркий свет солнца осветил комнату.

– Пощелкай выключателем, попробуй выключить… – с улыбкой предложил он ученику.</string>
    <string name="description2">Дзенская притча

Мастер дзен обучал ученика стрельбе из лука. Ученик взял лук, две стрелы и приготовился к выполнению упражнения. Однако Мастер подошел, забрал у него одну из стрел и бросил ее в сторону.

– Почему ты отобрал у меня вторую стрелу? – спросил ученик.

– Я отобрал у тебя не вторую стрелу, а первую, так как она все равно пошла бы мимо цели.

– Но почему? – удивленно спросил ученик.

– Потому что, стреляя, ты бы знал, что у тебя в запасе есть еще одна попытка, – ответил Мастер.</string>
    <string name="description3">Восточная притча

Однажды вечером старая женщина что-то искала на улице напротив своего дома. Вокруг нее собрались люди и спросили, что она ищет.

– Я потеряла иголку, – ответила женщина. Все начали ей помогать искать иголку.

– Улица такая большая, а иголка такая маленькая, да и ночь надвигается, скоро будет совсем темно. Не можешь ли точно вспомнить, в каком месте она упала? – спросили помощники после долгих поисков.

– Иголка упала в доме, – ответила женщина.

– Так почему же ты ее ищешь на улице, – спросили изумленные помощники.

– Потому что здесь светлее, – ответила женщина.

Ищите там, где есть, а не там, где удобнее. </string>
    <string name="description4">Находясь на смертном ложе, учитель дзен позвал к себе ближайшего ученика и достал из-под подушки книгу. Каждому было интересно, что это за книга, поскольку он никому и никогда не позволял заглядывать в неё. Иногда ученики по ночам подсматривали в замочную скважину, как он её читал.
       Учитель никогда не оставлял свою комнату незакрытой и никому не позволял входить в комнату без него. Так что никто не видел, что содержится в этой книге.
И вот он позвал своего ближайшего ученика и сказал:
       — Храни эту книгу. В этой книге есть всё, чему я учил. Береги её так, как, ты видел, хранил её я. Эту книгу дал мне мой Учитель. Теперь я передаю её тебе. Эта книга — наследие.
       Ученик взял книгу и бросил её в огонь.
       Все остальные не могли поверить этому. Они были поражены ужасом. Но    Учитель положил руку на голову ученика и благословил его. Он сказал:
       — Ты понял. Если бы ты сохранил книгу, ты вовсе не был бы моим учеником. На самом деле в этой книге ничего не было. Она была пуста. Ты выбросил её — хорошо. Ты понял моё учение: никто не должен следовать ни за кем. Каждый должен идти в глубь своей собственной души.</string>
    <string name="description5">Мастера спросили, испытывал ли он когда-нибудь разочарование оттого, что его усилия приносят меньше плодов, чем ему хотелось бы. В ответ Мастер рассказал историю об улитке, которая начала взбираться по вишнёвому дереву холодным, ветреным днём запоздалой весны.

Воробьи на соседнем дереве от души потешались, глядя на неё. Затем одни из них подлетел к ней и спросил:

— Эй, ты, разве не видишь — на этом дереве нет вишен?

Не прерывая своего пути, малютка ответила:

— Будут, когда я туда доберусь.</string>
    <string name="description6">Мир – это безграничное переплетение взаимных зависимостей.

Однажды Будда беседовал с одним из своих учеников по имени Шарипутра. Стоя перед ним, Будда поднял глиняную чашу с водой и спросил Шарипутру:

— Полна эта чаша или пуста?

— Полна, Просветленный, — ответил ученик.

— Это не совсем так, — Будда покачал головой. – Она действительно полна воды, но пуста от многого другого. От земледельцев, буйволов, деревень и так далее. Согласен ли ты со мной, Шарипутра?

— Да, — кивнул тот.

Тогда Будда вылил воду и снова поднял чашу, спрашивая:

— А теперь? Полна чаша или пуста?

— Теперь она пуста, Просветленный, — уже не так уверенно отозвался Шарипутра.

— Это не совсем так, — снова произнес Будда. Теперь она пуста не только от буйволов, земледельцев и деревень, но и от воды, это верно. Но она полна воздуха! Кроме того, она полна возможностей: в нее теперь можно что-нибудь налить.

Затем Будда объяснил, что все вещи одновременно пусты от чего-то и полны чего-то. Ничто не бывает просто полным или пустым.

— В целом, Шарипутра, — сказал он, весь мир пуст и полон. Он полон явлений, миров, людей и прочего, но пуст от независимого существования. Ничто не существует независимо.Все чем-то обусловлено, все из чего-то состоит. Эта чаша состоит из глины. Но я был неточен, когда сказал, что она свободна от воды: ведь если бы не было воды, не было бы и глины. Так что в этой чаше присутствует вода. Более того, я говорил, что она пуста от земледельцев, но и это тоже не так. Ведь если бы не было земледельцев, гончары бы умерли от голода, а значит, не было бы и глины. Значит, в этой чаше присутствуют и земледельцы. То же самое можно сказать и о деревнях, и о буйволах, и обо всем остальном. Весь мир присутствует в этой чаше. Мир – это безграничное переплетение взаимных зависимостей. И нет такой вещи, которая стояла бы особняком, ни от чего бы не зависела и ни из чего бы не складывалась. Поэтому, Шарипутра, все вещи полны других вещей, а следовательно, пусты от независимого существования.</string>
    <string name="quitQwestion">Do you want to quit?</string>
    <string name="yes">Yes</string>
    <string name="no">No</string>
    <string name="saveNote">Your note was successfully saved!</string>
    <string name="saveChanges">Changes were successfully saved!</string>
    <string name="action_delete">Delete note</string>
    <string name="action_clear">Delete all notes</string>
    <string name="edit_note">Edit note</string>

</resources>